[![img](https://cn.mcecy.com/image/20230113/313b8003245a93fe4982c4e95ee82b02.jpg)](https://www.yuque.com/wcowin/jsfx)
我的技术分析文档  ↑↑↑

语雀官网:<https://www.yuque.com/about>

「语雀」是蚂蚁集团旗下的文档与知识库工具，源自蚂蚁集团和阿里巴巴内部文档协同需求，2018年1月8日正式对外提供服务，现已服务于数十万企业组织和数百万个人用户。  
语雀诞生伊始，只是希望能给工程师提供一个好用的工具用来写技术文档，但在产品研发的过程中，我们发现其实身边的每个人、每个团队都有很多知识，但一直以来缺少一个好用的工具，让这些知识不只是留在每个人的大脑或电脑里，还可以被方便地记录、分享和交流。  
带着这颗初心，我们觉得语雀不应止步于服务工程师，应该致力于为每个人和团队提供一款顺手的工具，让知识能得以记录、沉淀和交流，让人们可以在「语雀」中平等快乐地创作和交流知识。  
我们希望每一个人和团队，可以将自己的学习、记录、思考和创作，有机的整合在一起，形成有生命力的独特景观，让再小的个体也可以拥有自己的数字花园。  

